---
layout: help
title: Сохранение стереопары или видео файла
lang: ru
parent: help
ref: help/save
permalink: help/save.html
order: 4
subrefs: [["save-images","Сохранение изображений"],["save-video","Сохранение видео"],["save-freeze-frame","Сохранение стоп-кадра из видео"]]

---

## Сохранение стереопары или видео файла ##

<a name="save-images"></a>
### Сохранение изображений ###

Отредактированное изображения можно сохранить в формат MPO или JPS (JPEG).

Для сохранения файла с тем-же именем, выполните команду "Файл" → "Сохранить".

Для сохранения с другим именем или в другом стерео-формате, выполните "Файл" → "Сохранить как…".  
Сначала откроется окно выбора нового имени файла, а затем окно параметров файла.  
В открывшемся окне выберите расположение ракурсов и разрешение кадра.  
По умолчанию первый ракурс - левый. При необходимости, можно изменить это, поставив галочку "Обратный порядок".  

При сохранении, в файл JPS записывается стерео-дескриптор, благодаря чему есть возможность автоматического определения формата источника при открытии такого файла.

<a name="save-video"></a>
### Сохранение видео ###

Отредактированное видео можно сохранить только в другой файл.

Для этого выполните команду "Файл" → "Сохранить как…".

Выберите стерео-формат, по аналогии с сохранением изображения, и параметры кодирования видео.

Постоянный коэффициент (CRF) используется, как параметр CRF для кодека H264, и для вычисления битрейта для остальных кодеков.  
Во втором случае, целевой битрейт вычисляется по формуле:

Целевой-битрейт = (100 - CRF) × сырой-битрейт / 100, где сырой-битрейт = ширина × высота × 24 × частота-кадров.

Кодеки и возможности хранения описания стерео-формата для разных типов видео-файлов:

Контейнер | Видео кодек | Аудио кодек | Описание стерео-формата
----------|-------------|-------------|------------------------
MP4       | H264        | AC3         | Да
MOV       | H264        | AC3         | Да
Matroska  | H264        | AC3         | Да
AVI       | MPEG4       | MP3         | --
FLV       | FLV         | MP3         | --

Проверено, что сохранённые файлы MP4 автоматически определяются как 3D контент телевизором LG.

<a name="save-freeze-frame"></a>
### Сохранение стоп-кадра из видео ###

Для сохранения стоп-кадра, выполните команду "Файл" → "Сохранить стоп-кадр как…" или нажмите кнопку ![Стоп-кадр]({{ site.baseurl }}/images/camera-photo.svg){:width="16px" :height="16px"}.

После этого откроется окно [сохранения изображения](#save-images) в котором можно выбрать имя файла и нужный стерео-формат для сохранения текущего кадра видео.
